李嘉誠表態反暴力 報刊「黃台之瓜 何堪再摘」廣告

由反對修訂《逃犯條例》而引致的連串示威、警民衝突愈趨激烈，香港國際機場更癱瘓兩日，事件未有平息跡象。
本港各大地產商、商界及社團近日紛紛在報章刊登聲明，要求停止暴力、恢復社會秩序。長和系資深顧問李嘉誠今日（16日）以「一個香港市民」名義，在本港多份報章刊登廣告，至少有兩款，其中一款引用他多次用以警惕港人的名句──「黃台之瓜 何堪再摘」，另一款則明確反暴力，並寫有「最好的因 可成最壞的果」、「以愛之義 止息怒憤」，這是自6月9日大型反修例遊行以來，李嘉誠首度就修例風波表態。

以「一個香港市民李嘉誠」名義刊登
今日多份報章出現以「一個香港市民李嘉誠」名義刊登的廣告，至少有兩款。其中刊於《東方日報》A3版的廣告，內容簡而清，寫有「正如我之前講過：『黃台之瓜，何堪再摘。』」沒有譴責字句或針對某方面人士。
另一款刊於《香港商報》頭版，中間有反暴力標誌，右寫有「愛中國．愛香港．愛自己」，左有「愛自由．愛包容．愛法治」，上有「最好的因 可成最壞的果」，下有「以愛之義 止息怒憤」。

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

又怡和又李嘉誠
屈喺屋企做毒撚都唔得

邊條友同我出呢個post...
嚇到我即刻改密碼

最好的因=初心

誠仔